<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mtga on ヤマダユキの備忘log</title>
    <link>https://sasakiyuki.github.io/tags/mtga/</link>
    <description>Recent content in Mtga on ヤマダユキの備忘log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sasakiyuki.github.io/tags/mtga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>マジックザギャザリングアリーナを始めた</title>
      <link>https://sasakiyuki.github.io/posts/game_mtga_001_newbie/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sasakiyuki.github.io/posts/game_mtga_001_newbie/</guid>
      <description>MTGAを始めた話 モンストはガチャしても何も出ないしLoLはなんかもうあれだし、疲れ果てた私は新たな安住の地を求め彷徨った。
そんな時ずっと気になっていたマジックザギャザリングがDCG（デジタルカードゲーム）になってプレイできると聞き、さらに最近日本語化されたとのことでついに門を叩くことにした。
1週間プレイして感じたことを綴ろうと思う。
ざっくり概要 TCGとしては昨年２５周年を迎えたとのこと（儂より年上とは）
遊戯王の第一期が１９９９年発売で歴史の長さを感じる　ポケカは１９９６年なのでポケモンのほうがニアリーだね
プロツアーが始まったのがなんと１９９６年　アメリカ発とはいえ進んでおりますなぁ　完全なるプロのプレイヤーというわけではなかったでしょうが賞金のかかっていたプロの試合かぁ
で、なんやかんやあって今に至る　今はかなりeスポーツも盛んなんでそれに乗っかる形で正式にオンラインのDCGとしてアリーナが作られましたということでしょう
ルールと遊び方 ルール雑感 基本的なルールはMTGAのチュートリアルをやってるだけで勉強できました
個人的に感じたのは「デュエル・マスターズ」に近いルールだなぁという感じ　絵柄はLoLの古いSkinに似てる（いやどっちかというとLoLの初期のころがMTGに近いというべきなんだろうけど）
ルールそのものは全く難しいことはなく、しかもDCGなんですごく極端に言っちゃえば最初の頃はあんまりルールわからなくても勝手に進んでいくんですんなり入れた
操作感やUIもHS（ハースストーン）に似ている感じでグッド
チュートリアルをやれば正直理解できますが（結構長いし）一応公式でも動画を出しています。 世界観みたいなのも併せて話しているので一応見ました。
 part1 マジックの世界 part2 ゲームの流れ part3 クリーチャーの能力 part4 ソーサリー・インスタント・エンチャント  いやほんと見なくても全然プレイできる
遊び方雑感 大まかに分けて２つ　その中で２つに分けられる感じ まずは
 ドラフト 構築  の二種類。
構築は普通にパック開けて、好きなカードでデッキ組んで戦う（自分ですでに構築したデッキ同士で戦うってこと）
ドラフトは１５枚１パックのパックを８人（アリーナ上では自分以外AI）で１枚ずつ取っていくという作業を３パック分続けて、そこに基本土地カードを混ぜてデッキを作り対戦するというもの（対戦は対人　本来ならカードを分け合った人達とやる感じになるのかな？（知らん）
またドラフトで選んだカードはもらえる（まぁパック剥きながらデッキ作ってるという感覚をそのまま味わえるというわけだね）
でもう一つ
 マッチ そうでない普通のもの  にそれぞれ分けられる（例.マッチドラフト　マッチ構築戦　ドラフト　構築戦）
どのような違いかというとアリーナではマッチとついた場合BO3（つまり２本先取）　そうでない場合はBO1（つまり一発勝負）となっている
カードゲームなんで多少運要素があるんで個人的にはマッチを多くやってる
アリーナでは関係ないけど構築のルールにも細かくあるようで
 スタンダード モダン レガシー ヴィンテージ  とあるそう。↓に行けば行くほど使えるカードが増えていく（特にヴィンテージは一番初めのころのカードも使えるようで、効果も爆アドなカードばかりのようでお祭り状態らしい　いつかやってみたい）
アリーナではスタンダードで直近２年までのカードが使える
MTGでは１年に４セットまで出るので８セット分まで使えるということやな</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>